---
title: Sosialisasi program BBM kepada Forum Mahasiswa Perbatasan di Pontianak
date: 2012-01-18
categories:
- laporan
- CMB
- Border Blogger Movement
layout: laporancmb
---

![250px-Januari_18_2012_Sosialisasi_BBM_di_Sanggau_.JPG](/uploads/250px-Januari_18_2012_Sosialisasi_BBM_di_Sanggau_.JPG){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** :  Sosialisasi program BBM kepada Forum Mahasiswa Perbatasan di Pontianak. 

**Lokasi** :  Pontianak 

**Alamat** :  Jalan Sutoyo,  Rumah warga di Pontianak 

**Jam** :  20.00 – 21.00 WIB 

**Hadir** :
* Asriyadi Alexander Mering
* Basilius Andreas Gas
* Laurensius Edi
* Budi Miank
* 20  peserta Sosialisasi

**Ringkasan** :
* Sosialisasi di adakan di  Rumah salah seorang warga di Pontianak.
* Hadir dalam sosialisasi tersebut para mahasiswa dan mahasiswi  adalah perbatasan.
* Acara dimulai dengan sambutan Ketua Forum Mahasiswa Perbatasan, Yanna.
* Kemudian presentasi dari Manajer Program BBM Asriyadi Alexander Mering  tentang  tujuan program BBM di wilayah perbatasan. Mering juga  menyampaikan bahwa pada kesempatan itu BBM membuka lamaran kepada siapa  saja warga perbatasan yang ingin mengikuti program BBM dalam bentuk  beasiswa. Dia mengatakan bahwa beasiswa tidak dalam bentuk sekolah  formal, tetapi memberikan training dan peningkatan kapaistas peserta  program dalam bidang komunikasi dan pemanfaatan weblog.
* Pesera terbayak brasal dari Kecamatan Kabupaten Sanggau dan Bengkayang, selanjutnya Kaupaten Sambas, dan Kabupaten Sintang.  
* Peserta   menyambut baik program BBM, dan berharap bisa dilibatkan  lebih jauh dalam kerjasama yang terkait dengan program-program   perbatasan.
* “Karena keikutsertaan kami dengan program ini juga menambah  pengalaman kami dan kami bisa berbuat untuk daerah masing-masing,” kata  andre salah seorang mahasiswa dari Bengkayang.
